\input{preamble.tex}
\thispagestyle{empty}

\textit{Журнал ``Труды Института математики'' публикует оригинальные научные статьи, содержащие новые теоретические
результаты по всем основным разделам математики. Обзорные статьи и статьи методического характера публикуются по решению
редколлегии.}

\textit{Периодичность издания -- ежегодно один том, состоящий из двух номеров.}
\bigskip

\begin{center} {\Large\textbf{ПРАВИЛА ДЛЯ АВТОРОВ}} \end{center}
\bigskip

1. Статья представляется в редакцию в двух экземплярах на белорусском, русском или английском языках и является оригиналом
для печати. В тексте не допускаются рукописные вставки и вклейки.

2. Статья должна иметь разрешение дирекции соответствующего научного учреждения или вуза на опубликование.

В статье должен быть указан соответствующий ей индекс по Универсальной десятичной классификации (УДК),
полное название учреждения (вуза), где выполнена работа, адрес электронной почты.
В~нее следует включить аннотацию (на русском языке), резюме (на английском языке) с указанием фамилии и инициалов автора
(авторов) и названия статьи (на английском языке).
Ее необходимо подписать всем авторам, указать также почтовый адрес, номер телефона (служебный и домашний).

3. Авторы вместе с окончательным вариантом (после рецензирования) представляют tex-файл со статьей, подготовленной в
\LaTeX'е (новых команд не вводить) с опцией 11pt в стандартном стиле article ($\backslash\!$textwidth 162\,mm,
$\backslash\!$textheight 240\,mm), при этом объем статьи не должен превышать 12 страниц и ее разметка не требуется.
Не допускается использование в TeX-файлах ``нестандартных'' TeX-команд (т.е. команд, не входящих в стандартную поставку
LaTeX\,2e), а также переопределение стандартных команд.

Рисунки, подготовленные в texcad'е (расширение pic) или в других графических редакторах (расширения pcx, tif, bmp,
eps, ps и др.), должны быть вставлены в текст статьи.

Фотографии и микрофотографии представляются в виде файлов (pcx, tif, jpg, ps, eps) и в распечатанном виде.

В указанный выше объем входят текст, summary, список литературы, таблицы и рисунки, число последних не должно превышать трех.

4. Размерности всех величин, используемых в тексте, должны соответствовать Международной системе единиц измерения (СИ).

5. Занумерованные формулы выключаются в отдельную строку, номер формулы ставится у правого края страницы.
Нумеровать следует лишь те формулы, на которые имеются ссылки.

Формулировки утверждений (типа теорем, лемм и следствий) должны быть набраны курсивом, определения, замечания~-- обычным шрифтом.

6. Список литературы составляется по порядку ссылок в тексте и оформляется следующим образом:

для книг: фамилия и инициалы автора. Полное название книги. Место издания, год. Номер тома, выпуска;

для журнальных статей: фамилия и инициалы автора. Название статьи. Название журнала.
Год, номер тома, выпуска. Страницы от~-- до.

Ссылки в тексте обозначаются порядковым номером в квадратных скобках.
При ссылке на книгу указываются страницы, например, [4,~с.~10--25].
Ссылки на неопубликованные работы не допускаются.

7. Поступившие в редакцию статьи направляются на рецензии специалистам. Основным критерием целесообразности публикации
является новизна и информативность статьи. Если по рекомендации рецензента статья возвращается автору на доработку, то
переработанная рукопись вновь рассматривается редколлегией и датой поступления считается день получения редакцией
окончательного ее варианта. Статьи не по профилю журнала возвращаются авторам после заключения редколлегии.

%\bigskip

\textit{\footnotesize Образец оформления статьи в LaTeX2e (obrazets.tex) можно взять по адресу: http://im.bas-net.by/trudy/}

\thispagestyle{empty}

\end{document}
